烏克蘭反對派人物薩卡希維利被警察逮捕，但他的支持者最後卻把警車堵住，將警車玻璃打碎後，直接把他救出來

2013年底，當總統亞努科維奇中止和歐盟簽署政治和自由貿易協議，而強化和俄羅斯的關係時，烏克蘭民眾又一次出來，在首都廣場駐守，在全國不同的城市發生示威抗議。最終2014年2月國會投票通過解除總統亞努科維奇（Yanukovych）職務。歷時數個月的「烏克蘭親歐盟示威運動（Euromaidan）」自此記入歷史（雖然最後好景不常，俄羅斯佔領了烏克蘭克里米亞及東部兩個地區進行報復）。

是去年12月某個星期天早上，在離我們酒店兩三公里外發生的。當時烏克蘭政壇反對派人物薩卡希維利（Saakashvili）1被警察逮捕，但他的支持者最後卻把警車堵住，將警車玻璃打碎後，直接把他「救出來」2。我看了外國媒體拍下的整個過程，簡直可以用戲劇性來形容並支持者的「營救行動」。此事給我的最大印象，正是烏克蘭市民的政治參與程度之高。

烏克蘭自1991年從蘇聯解體時獨立，由於東西地區的民族構成、語言文化等存在分歧，26年來走過的道路絕不平坦。外交關係上，烏克蘭一直處於親俄羅斯或親歐盟的糾結中（2014年後親歐派暫時獲勝）。內政上，政府亦存在著貪污等問題，國防力量亦忙著東部地區的戰事。難得烏克蘭人民對政治關心，對參與熱衷。但願這份人民的熱衷，可以繼續成為監督政府的力量，以引領這個國家走向更健康的民主發展道路。

後記：執筆完稿之際，讀到《立場新聞》1月26日報導烏克蘭青年組織在中國駐烏克蘭大使館前示威，支持香港的民主運動。這說明了烏克蘭人的政治參與熱衷不僅是對自己國家的關心，而是超越國度。

香港唔會人夠膽做

睇完Winter on Fire更加睇到香港人抗爭心態係幾咁肉酸

希望能夠陪養到個心態

香港人畀班仆泛民家中產和理非毒害咗咁撚多年 一直都唔敢武力反抗 好彩我哋依家嘅年青人下一代越嚟越勇武, 希望佢哋將呢一個風格承傳落去你。用下個腦, 對住地球最大黑社會共產黨加黑警大陸狗仲講乜嘢和平理性非暴力, 白撚痴, X你老母!

冇法啦，好多所謂泛民、反對派，都係溫室小花
秀才造反
三年不成

yes

冇計 連打黨鐵升降機都俾人屌 小弟去打爆 有個阿姨走過嚟話唔好打升降機 有好多行唔到路嘅公公婆婆要用 之後我話黨鐵咁撚仆街仲搭嚟做乜 佢就轉移話題 話佢自己都罷搭咗 但都唔應該打出嚟搞革命呀依家 仲為其他人著想 咁咪蝕底囉 落到戰場就你死我活 仲要諗咁多嘢

個個都唔想做, 唔想付出, 大部分人都等個天,美國,全世界免費比個自由民主強大社會香港人
最好香港人人炒樓唔使做,個個日日去旅行吃喝玩樂

連轉台既勇氣都冇
只會眼白白睇住間間茶餐廳部部電視機都長開播住ＴＶＢ既香港人
你地竟然要求佢地劫犯

認為間間茶餐廳部部電視機都長開播住ＴＶＢ系理所當然既香港人
能夠陪養到咩心態

我地要努力培養，

同其他國家唔同，咁多年我地都係圈養既羊，

宜家要做返隻狼，首先要打爛個欄先

九月八，遮打見！

另外以下口號可以一記：
-Free Hong Kong, Democracy now!
-Fight for Freedom, Stand with Hong Kong!
-Five Demands, Not one less!

練定美國國歌一齊唱K

ee 今次進化得最快

香港人話咁樣係破壞法治

香港人嘅決心還不夠

睇完烏克蘭條片，香港人還停留在烏克蘭革命廿嘅前十日

推呀

連救手足嘅勇氣都冇 拆狗車？不了

幫推
未爛未拆 咁樣入！
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點吶喊！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest
#FreeHongKong #HongKongProtests #Chinazi
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.06

如果天琦比人拉左有無人會殺狗救出黎

現時黑警做法是6-7個人圍一個黑，後面再來10個黑警排成一條線，又可以阻礙記者拍攝，令被捉黑衫難以逃走或被救。

希望可以開個戰術post

慢慢培養 意識要有